法政匯思：單純起底，不會立即被檢控

《蘋果》記者翻查相關討論區帖文，發現網民主要是將他們的警察朋友的facebook和instagram帳戶名稱公開，又將他們的日常生活圖片、親人樣貌、警員辱罵示威者的帖文和限時動態等截圖上載。相關網民亦有加以批評及取笑相關警員，但涉及恐嚇的留言極少。

熟悉私隱法的法政匯思發言人兼大律師蔡騏表示，若有網民以上述方式發佈他人的私隱，可能屬於不公平使用個人資料，或會違反《個人資料（私隱）條例》下的「保障資料原則」，理論上屬於犯法。

不過，蔡騏解釋，根據現行法例，私隱專員公署會首先向相關人士發出「執行通知」（enforcement notice），要求他們停止及改正相關行為，若涉事者拒絕遵從，執法部門才會採取刑事檢控等進一步行動，因此現階段他看不到警方如何能夠即時拘捕相關網民。但蔡騏亦提醒網民，受影響人士可透過民事方式索償。

警方不能以私隱法拉人，那麼屬於「萬能key」的不誠實使用電腦罪又是否適用？法政匯思成員兼大律師田奇睿表示，早前終審法院的案例已明確指出，網民使用自己的電腦時不會構成不誠實使用電腦。以現時的事件為例，田奇睿認為除非有僱員使用公司的電腦進行相關起底，因而構成使用他人電腦，否則他相信警方不能以不誠實使用電腦罪檢控相關人士。他又指，除了私隱法外，看不到有其他刑事法律可規管相關的起底行為。不過他強調，若有人留言稱要襲擊或殺死相關警員，則可能構成刑事恐嚇，警方屆時可即時拉人。

明白

希望大家吸取教訓

要推

pish

人手置頂

推

緊記:我無野講

PUSH

Link?

若有人留言稱要襲擊或殺死相關警員，則可能構成刑事恐嚇，警方屆時可即時拉人

大家一齊報案啦
有警犬話要殺死 警犬
網上報案好似無咩用

一齊去警署報案啦

Push

我無野講

根據警例，死全家既黑警要有合理原因先進行拘捕
被無理拘捕既市民可否索償班全全家既黑警？

我哋繼續表揚香港警察

外國巴絲加油